善良淳朴的厦门人民，再见了

 今天是个很重要的日子，还是要记上一笔。试讲完毕。不管结果如何，我尽力了。竟然还碰到了阿花，德语圈子果然小阿，嘻嘻哈哈地吐槽都忘记了彼此是竞争对手。为了不丢人还准备了特区30周年的讲话，擦，我果然想太多了。厦门人民普遍善良，热情，有礼，和气，像春天里的冬天般的温暖。再见了，给我送开水冲感冒药的阿姨，再见了，告诉我如何去鼓浪屿的保安哥哥，再见了，跑完马拉松后一瘸一拐还领我去小卖部的不知名小学弟。那精致的南国小洋房，我爸说给学生住太可惜了，明明就是给老干部住的规模。我说爸豆瓣上都说在厦大学生就是上帝。爸还是无比惋惜加嫉妒。两天只睡了差不多4个小时的我很词穷很语乱。我想和所有帮助过我的人说谢谢，尤其是Sammi，我欠你一个鱼头。尼玛这里真的是春天阿，不过马上穿越回去看雪景了，哦漏。